.. Documentationdocenc documentation master file, created by
   sphinx-quickstart on Thu Apr  6 02:09:18 2023.
   You can adapt this file completely to your liking, but it should at least
   contain the root `toctree` directive.

Подготовка наборов данных
==================================================

Рекомендации по формированию данных для обучения
--------------------------------------------------


Параллельные предложения
-------------------------------------------------

Вы можете воспользоваться датасетами предложений для тестирования 
версии датасетов(параллельные предложения):

* `Мини <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.sents.mini.v1.tar.gz>`_. 
* `Полная версия <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.sents.130M.v1.tar.gz>`_. 

Русско-английские пары параллельных предложений были собраны из нескольких
источников. Часть из них доступна на сайте `Opus <https://opus.nlpl.eu/>`_:

* News Commentary
* TED Talks 2013
* MultiUN
* ParaCrawl
* Wiki
* JW300
* QED
* Tatoeba

В эти данные были добавлены предложения из параллельного корпуса Яндекса, CCmatrix, WikiMatrix и Parapat.
Все параллельные предложения токенезируются. После этого отфильтровываются все предложения длинной менее 4 слов и все пары предложений, имеющие разницу в размере более 40 слов.
Для того чтобы оценить насколько хорошо собранные параллельные предложения позволяют выучить общее векторное представление для двух разных языков, были построены кросс-языковые эмбеддинги слов и словосочетаний. Для этого использовалось два метода. В первом методе создается псевдодвуязычный корпус, в котором два параллельных предложения объединяются в одно. Слова вставляются в псевдодвуязычное предложение в зависимости от порядка их появления в своих одноязычных предложениях и на основе соотношения длин двух предложений. На полученном двуязычном корпусе используется модель скип-граммы word2vec. 
Векторные представления подвергаются постобработке без учителя с использованием метода «all-but-the-top».

Описание формата
---------------------------------------------------

Используется формат tsv, все колонки в файлах разделены символом табуляции
Файлы, из которых состоит набор данных включают в себя файлы с расширениями: tgt, src, hns и dup.

* ``tgt, src`` - файлы содержащие предложения на разных языках, выравненные по номеру строки в файле. Каждая строка начинается с идентификатора, потом следует \\t, далее текст предложения.
* ``hns и dup`` - опциональные файлы:

1. hns - трудные негативные примеры (hard negatives). 
Формат:

* Первое число это идентификатор из файла .src, второе число это id из файла .tgt, а третья колонка это текст предложения

Используется оффлайн способ поиска трудных негативных примеров. :doc:`trudnp`

2. dup - нечеткие дубликаты предложений. Предложения с этими идентификаторами должны отсутствовать 
в мини-батче для тестирования.

Формат:

* первое число это идентификатор из файла .src, потом \\t, дальше идет список идентификаторов из .tgt файла.

**ВАЖНО** разделять датасеты на данные для обучения, тестирования и разработки(train/dev/test). 


Датасет похожих документов
----------------------------------------

Необходимо:

1. Cкачать готовые датасеты

* `SimRuWiki <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.simruwiki.v4.tar.gz>`_, `SimRuWiki presegmented <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.simruwiki.v4.segmented.tar.gz>`_.
* `SimEnWiki <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.simenwiki.v4.tar.gz>`_, `SimEnWiki presegmented <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.simenwiki.v4.segmented.tar.gz>`_.
* `ParalWiki <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.paralwiki.v2.tar.gz>`_, `ParalWiki presegmented <http://dn11.isa.ru:8080/doc-enc-data/datasets.paralwiki.v2.segmented.tar.gz>`_.

``ParalWiki``
Было отобрано по 500 документов из сопоставимых и несопоставимых статей всех подгрупп. 
Это дает набор данных, содержащий 1000 пар документов, который определяет тестовую выборку. 
Также была создана дополнительная тестовая выборка, включающая статьи из набора данных 
GWikiMatch. Из оставшихся статей были образованы обучающая и валидационная выборки.

``SimEnWiki и SimRuWiki``
Данные были очищены от статей без позитивных примеров, пустых статей и статей, состоящих 
из пустых строк, статей с менее, чем 5 предложениями, дублей. Негативные пары были 
сохранены по 5 штук для одной статьи. Далее, с помощью равномерного распределения 
были созданы тестовая, валидационная и обучающая выборки данных.

Подробнее про описание необходимых данных в конце данной страницы

Формат
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Датасет состоит из csv-файла, описывающего отношение между парами текстов.
::

	doc_id_1,title_1,doc_id_2,title_2,label[,extra,fields...]

Все записи должны быть отсортированы по ``doc_id_1``.
Если заголовка нет, то поле ``title_{1,2}`` остается пустым.
В случае если, идентификаторы пар документов находятся в общем пространстве, все тексты должны находится в папке ``texts``. Если возможны конфликты по id для документов из групп ``doc_id_1``, ``doc_id_2``, то документы должны находится в папках ``texts_1``, ``texts_2`` соответственно.  Имя файла формируется на основе ``id``: ``<doc_id>.txt``.
Опционально для каждого текста может присутствовать файл с метаинформацией: ``<doc_id>.json``.

**Структура json файла**
::

	{
    		"sections": [
        		{
            			"title": "...",
            			"offsets": [0, 100]
        		}
    		]}

``sections`` -  это список всех секций.
Секции не должны быть вложенными (т.е. интервалы в offsets не должны пересекаться между собой).
``title`` - заголовок секции (может быть пустым, если это абстракт или первая секция из вики)
``offsets`` - пара офсетов, по которым можно получить текст секции, т.е. следующий код должен выдавать текст секции:
::

	t = open('some_text.text').read()
	t[offsets[0]:offsets[1]]


Подготовка текстов
-------------------------------------------------

Следует так же отметить, что тексты должны быть предварительно сегментированы на предложения.
Предложение в файле должны быть разделены символами переноса строки.
Сегментацию можно производить с помощью spacy:

::

	import spacy
	nlp = spacy.load("en_core_web_sm")
	doc = nlp('This is the first sentence. This is the second sentence.')
	for sent in doc.sents:
    		print(sent)

Следует отметить, что желательно почистить данные: убрать из статей информацию о категориях, к которому принадлежит статья. 
Это можно сделать следующим образом:
::

	for i in texts/*; do [[ $(tail -1 $i) ==  Категория:* ]] &&  sed -i '$d' "$i"  ; done
	for i in texts/*; do [[ $(tail -1 $i) ==  Category:* ]] && sed -i '$d' "$i"  ; done


Следует помнить и о необходимости разделения на train/dev/test.

Tokenizer model
----------------------------------------------------
Перейдите на эту страницу :doc:`tokenizermodel` для получения большей информации.

Процесс обучения
----------------------------------------------------
Перейдите на эту страницу :doc:`learningprocess` для получения большей информации


Оценка качества работы модели
-------------------------------------------------------

Перейдите на эту страницу :doc:`assesment` для получения большей информации


SimEnWiki, SimRuWiki
------------------------------------------

Наборы данных SimRuWiki, SimEnWiki были получены путем выбора близких по
входящим и исходящим ссылкам документов  рисунок 2.1. Для этого
использовался алгоритм Милне-Виттена [1].

.. image:: vertopal_21a5eb53ed7b41cb877da2b0e95014e3/media/image1.png
   :width: 6.49653in
   :height: 3.29514in

Рисунок 2.1  Пример входящих исходящих ссылок для статей про автомобиль
и глобальное потепление

Первая мера определяется углом между векторами ссылок, найденных в двух
интересующих статьях. Они почти идентичны векторам TF × IDF, широко
используемым при поиске информации. Единственное отличие состоит в том,
что мы используем количество ссылок, взвешенное по вероятности появления
каждой ссылки, а не количество терминов, взвешенное по вероятности
появления термина. Эта вероятность определяется общим количеством ссылок
на целевую статью над общим количеством статей. Таким образом, если *s*
и *t* являются исходной и целевой статьями, то вес w ссылки
:math:`s\overset{\rightarrow}{}t` определяется формулой (2.4):

+-----------------------+-------------------------------+--------------+
| :m                    |                               | (2.4)        |
| ath:`w\left( s\overse |                               |              |
| t{\rightarrow}{}t \ri |                               |              |
| ght) = \log_{10}\left |                               |              |
| ( \frac{|W| - |T| + 0 |                               |              |
| .5}{|T| + 0.5} \right |                               |              |
| ),еслиs \in T,иначе0` |                               |              |
+-----------------------+-------------------------------+--------------+
|                       |                               |              |
+-----------------------+-------------------------------+--------------+

где *T* — набор всех статей, ссылающихся на *t*, а *W* — набор всех
статей в Википедии. Другими словами, вес ссылки — это обратная
вероятность любой ссылки на цель или 0, если ссылка не существует. Таким
образом, ссылки считаются менее важными для оценки сходства между
статьями, если многие другие статьи также ссылаются на ту же статью. Тот
факт, что обе статьи ссылаются на статью про науку, имеет гораздо
меньшее значение, чем если бы они обе ссылались на конкретную тему,
такую как термодинамика атмосферы.

Эти веса ссылок используются для создания векторов для описания каждой
из двух интересующих статей. Сходство статей определяется по взвешенному
сходству Жаккара:

Если :math:`x = \left( x_{1},x_{2}\ldots x_{n} \right)`\ и
:math:`y = \left( y_{1},y_{2}\ldots y_{n} \right)` являются двумя
векторами со всеми вещественными :math:`x_{i},y_{i} \geq 0`, тогда их
коэффициент подобия Жаккара определяется как формула (2.4):

+----------------------+-----------------------+-----------------------+
| :math:`J_{W}(x       |                       | (2.5)                 |
| ,y) = \frac{\sum_{i} |                       |                       |
| ^{}{\min\left( x_{i} |                       |                       |
| ,y_{i} \right)}}{\su |                       |                       |
| m_{i}^{}\max\left( x |                       |                       |
| _{i},y_{i} \right)}` |                       |                       |
+----------------------+-----------------------+-----------------------+
|                      |                       |                       |
+----------------------+-----------------------+-----------------------+

Вторая мера, которая была использована, смоделирована по образцу
нормализованного расстояния Google [2], который основан на встречаемости
терминов на веб-страницах. Название происходит от использования
поисковой системы Google для получения страниц, на которых упоминаются
интересующие термины. Страницы, содержащие оба термина, указывают на
родство, а страницы, содержащие только один из терминов, говорят об
обратном. 
В итоге для каждой пары статей были сохранены следующие значения:
:math:`` - сходство по входящим, :math:`out` - по исходящим,
:math:`rating = \left( \frac{+ out}{2} \right)`. Для выбора
позитивных/негативных примеров были подобраны специальные пороги. Мы
считаем пару документов похожими, если меры сходства удовлетворяют
следующим критериям :math:`> 0.82` и :math:`out > 0`. Такие пары
документов считаются позитивными примерами. Пары документов, для которых
выполняются условия :math:`0.25 < rating < 0.35` и :math:`> 0` считаются
трудными негативными примерами. Идея заключается в том, чтобы в качестве
негативных примеров использовать что-то отдалено близкое, а не статьи по
совершенно другой тематике. Общая статистика по набору данных
представлена в таблице 2.6.

Таблица 2.6 . Общая статистика по набору данных

+-------------+-------------+-------------+-------------+-------------+
|             | Общее       | Общее       | Уникальное  | Уникальное  |
|             | количество  | количество  | количество  | количество  |
|             | позитивных  | негативных  | статей c    | статей c    |
|             | пар         | пар         | хотя бы     | хотя бы     |
|             |             |             | одной       | одной       |
|             |             |             | позитивной  | негативной  |
|             |             |             | парой       | парой       |
+=============+=============+=============+=============+=============+
| SimRuWiki   | 17757971    | 10049161    | 789827      | 717352      |
+-------------+-------------+-------------+-------------+-------------+
| SimEnWiki   | 103097966   | 35060994    | 3363203     | 2559847     |
+-------------+-------------+-------------+-------------+-------------+

Эти данные были очищены от статей без позитивных примеров, пустых статей
и статей, состоящих из пустых строк, статей с менее, чем 5
предложениями, дублей. Негативные пары были сохранены по 5 штук для
одной статьи. Далее, с помощью равномерного распределения были созданы
тестовая, валидационная и обучающая выборки данных. Итоговая статистика
по набору данных приведена в таблицах 2.7, 2.8.

Таблица 2.7 Статистика для набора данных SimEnWiki

+-------------------+------------+-------------------+----------------+
|                   | Тестовая   | Валидационная     | Обучающая      |
+===================+============+===================+================+
| Кол-во пар        | 681494     | 1436451           | 31831339       |
| документов        |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Уникальное кол-во | 45000      | 95000             | 2095733        |
| до                |            |                   |                |
| кументов-запросов |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Cредний размер    | 47.9       | 47.85             | 47.48          |
| документа-запроса |            |                   |                |
| в предложениях    |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Cредний размер    | 64.54      | 63.22             | 53.73          |
| до                |            |                   |                |
| кумента-кандидата |            |                   |                |
| в предложениях    |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Cредний размер    | 4401.08    | 4446.56           | 4389.41        |
| документа-запроса |            |                   |                |
| в символах        |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Средний размер    | 6171.93    | 6054.43           | 5060.52        |
| до                |            |                   |                |
| кумента-кандидата |            |                   |                |
| в символах        |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Среднее кол-во    | 13.15      | 13.13             | 13.22          |
| позитивных        |            |                   |                |
| примеров на 1     |            |                   |                |
| документ          |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Среднее кол-во    | 4.98       | 4.98              | 4.95           |
| негативных        |            |                   |                |
| примеров на 1     |            |                   |                |
| документ          |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+

Таблица 2.8 Статистика для набора данных SimRuWiki

+-------------------+------------+-------------------+----------------+
|                   | Тестовая   | Валидационная     | Обучающая      |
+===================+============+===================+================+
| Кол-во пар        | 219124     | 504955            | 6389197        |
| документов        |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Уникальное кол-во | 15000      | 35000             | 442906         |
| левых документов  |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Cредний размер    | 44.57      | 45.03             | 44.65          |
| документа-запроса |            |                   |                |
| в предложениях    |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Cредний размер    | 55.62      | 55.36             | 51.35          |
| до                |            |                   |                |
| кумента-кандидата |            |                   |                |
| в предложениях    |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Cредний размер    | 3840.49    | 3908.56           | 3861.57        |
| документа-запроса |            |                   |                |
| в символах        |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Средний размер    | 5024.62    | 4998.94           | 4537.55        |
| до                |            |                   |                |
| кумента-кандидата |            |                   |                |
| в символах        |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Среднее кол-во    | 12.57      | 12.42             | 12.41          |
| позитивных        |            |                   |                |
| примеров на 1     |            |                   |                |
| документ          |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+
| Среднее кол-во    | 4.97       | 4.97              | 4.95           |
| негативных        |            |                   |                |
| примеров на 1     |            |                   |                |
| документ          |            |                   |                |
+-------------------+------------+-------------------+----------------+


1. Подготовка набора данных ParalWiki

В наборе данных ParalWiki используются русско-английские выровненные
статьи Википедии (дамп Википедии от декабря 2021 г.). Были исключены все
статьи, заголовок которых начинается со слов «Список», «List of», размер
которых менее 800 символов, а количество предложений меньше 20. Затем
все оставшиеся пары статей были разделены на 2 группы по 5 корзин (bins)
в каждой в зависимости от размера статей на русском языке. Статистика
набора данных представлена в таблицах 2.3 и 2.4 ниже.


Таблица 2.3 Статистика сопоставимых по размеру статей

+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| Размер в        | Количество     | Средний размер  | Средний размер  |
| предложениях на |                | текстов на      | текстов на      |
| русском языке   |                | русском языке   | английском      |
|                 |                |                 | языке           |
+=================+================+=================+=================+
| (9, 50]         | 67549          | 2577.48         | 2654.86         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (50, 100]       | 29981          | 5756.1          | 5887.58         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (100, 200]      | 10791          | 12559.59        | 12842.3         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (200, 400]      | 3593           | 26356.38        | 26756.85        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (400, 1000]     | 973            | 53309.99        | 53472.66        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+


Таблица 2.4 Статистика несопоставимых по размеру статей

+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| Размер в        | Количество     | Средний размер  | Средний размер  |
| предложениях на |                | текстов на      | текстов на      |
| русском языке   |                | русском языке   | английском      |
|                 |                |                 | языке           |
+=================+================+=================+=================+
| (9, 50]         | 143519         | 2334.8          | 10571.68        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (50, 100]       | 56188          | 5626.9          | 15275.5         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (100, 200]      | 24073          | 12160.07        | 19376.16        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (200, 400]      | 8132           | 24831.26        | 21282.89        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (400, 1000]     | 2308           | 56628.01        | 19605.9         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+

Далее было отобрано по 500 документов из сопоставимых и несопоставимых
статей всех подгрупп. Это дает набор данных, содержащий 1000 пар
документов, который определяет тестовую выборку. Также была создана
дополнительная тестовая выборка, включающая статьи из набора данных
GWikiMatch. Из оставшихся статей были образованы обучающая и
валидационная выборки. Итоговая статистика по набору данных приведена в
таблице 2.5.

Таблица 2.5 Статистика для набора данных ParalWiki

+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
|              | Т       | Дополнительная | Валидационная | Обучающая |
|              | естовая | тестовая       |               |           |
+==============+=========+================+===============+===========+
| Кол-во пар   | 1000    | 2193           | 15000         | 503758    |
| документов   |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Уникальное   | 1000    | 2193           | 15000         | 503472    |
| кол-во       |         |                |               |           |
| докумен      |         |                |               |           |
| тов-запросов |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Cредний      | 197.42  | 143.54         | 58.84         | 57.73     |
| размер       |         |                |               |           |
| документа в  |         |                |               |           |
| предложениях |         |                |               |           |
| на русском   |         |                |               |           |
| языке        |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Cредний      | 161.47  | 187.76         | 87.39         | 86.7      |
| размер       |         |                |               |           |
| документа в  |         |                |               |           |
| предложениях |         |                |               |           |
| на           |         |                |               |           |
| английском   |         |                |               |           |
| языке        |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Cредний      | 20532.6 | 14555.25       | 5288.3        | 5186      |
| размер       |         |                |               |           |
| документа в  |         |                |               |           |
| символах на  |         |                |               |           |
| русском      |         |                |               |           |
| языке        |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Cредний      | 1       | 20973.96       | 8774.71       | 8728.77   |
| размер       | 7867.47 |                |               |           |
| документа в  |         |                |               |           |
| символах на  |         |                |               |           |
| английском   |         |                |               |           |
| языке        |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Среднее      | 1       | 1              | 1             | 1         |
| кол-во       |         |                |               |           |
| позитивных   |         |                |               |           |
| примеров на  |         |                |               |           |
| 1 документ   |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Среднее      | 0       | 0              | 0             | 0         |
| кол-во       |         |                |               |           |
| негативных   |         |                |               |           |
| примеров на  |         |                |               |           |
| 1 документ   |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+





Подготовка набора данных ParalWiki
---------------------------------------------------

В наборе данных ParalWiki используются русско-английские выровненные
статьи Википедии (дамп Википедии от декабря 2021 г.). Были исключены все
статьи, заголовок которых начинается со слов «Список», «List of», размер
которых менее 800 символов, а количество предложений меньше 20. Затем
все оставшиеся пары статей были разделены на 2 группы по 5 корзин (bins)
в каждой в зависимости от размера статей на русском языке. Статистика
набора данных представлена в таблицах 2.3 и 2.4 ниже.


Таблица 2.3 Статистика сопоставимых по размеру статей

+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| Размер в        | Количество     | Средний размер  | Средний размер  |
| предложениях на |                | текстов на      | текстов на      |
| русском языке   |                | русском языке   | английском      |
|                 |                |                 | языке           |
+=================+================+=================+=================+
| (9, 50]         | 67549          | 2577.48         | 2654.86         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (50, 100]       | 29981          | 5756.1          | 5887.58         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (100, 200]      | 10791          | 12559.59        | 12842.3         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (200, 400]      | 3593           | 26356.38        | 26756.85        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (400, 1000]     | 973            | 53309.99        | 53472.66        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+

Таблица 2.4 Статистика несопоставимых по размеру статей

+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| Размер в        | Количество     | Средний размер  | Средний размер  |
| предложениях на |                | текстов на      | текстов на      |
| русском языке   |                | русском языке   | английском      |
|                 |                |                 | языке           |
+=================+================+=================+=================+
| (9, 50]         | 143519         | 2334.8          | 10571.68        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (50, 100]       | 56188          | 5626.9          | 15275.5         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (100, 200]      | 24073          | 12160.07        | 19376.16        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (200, 400]      | 8132           | 24831.26        | 21282.89        |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+
| (400, 1000]     | 2308           | 56628.01        | 19605.9         |
+-----------------+----------------+-----------------+-----------------+

Далее было отобрано по 500 документов из сопоставимых и несопоставимых
статей всех подгрупп. Это дает набор данных, содержащий 1000 пар
документов, который определяет тестовую выборку. Также была создана
дополнительная тестовая выборка, включающая статьи из набора данных
GWikiMatch. Из оставшихся статей были образованы обучающая и
валидационная выборки. Итоговая статистика по набору данных приведена в
таблице 2.5.

Таблица 2.5 Статистика для набора данных ParalWiki

+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
|              | Т       | Дополнительная | Валидационная | Обучающая |
|              | естовая | тестовая       |               |           |
+==============+=========+================+===============+===========+
| Кол-во пар   | 1000    | 2193           | 15000         | 503758    |
| документов   |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Уникальное   | 1000    | 2193           | 15000         | 503472    |
| кол-во       |         |                |               |           |
| докумен      |         |                |               |           |
| тов-запросов |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Cредний      | 197.42  | 143.54         | 58.84         | 57.73     |
| размер       |         |                |               |           |
| документа в  |         |                |               |           |
| предложениях |         |                |               |           |
| на русском   |         |                |               |           |
| языке        |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Cредний      | 161.47  | 187.76         | 87.39         | 86.7      |
| размер       |         |                |               |           |
| документа в  |         |                |               |           |
| предложениях |         |                |               |           |
| на           |         |                |               |           |
| английском   |         |                |               |           |
| языке        |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Cредний      | 20532.6 | 14555.25       | 5288.3        | 5186      |
| размер       |         |                |               |           |
| документа в  |         |                |               |           |
| символах на  |         |                |               |           |
| русском      |         |                |               |           |
| языке        |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Cредний      | 1       | 20973.96       | 8774.71       | 8728.77   |
| размер       | 7867.47 |                |               |           |
| документа в  |         |                |               |           |
| символах на  |         |                |               |           |
| английском   |         |                |               |           |
| языке        |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Среднее      | 1       | 1              | 1             | 1         |
| кол-во       |         |                |               |           |
| позитивных   |         |                |               |           |
| примеров на  |         |                |               |           |
| 1 документ   |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+
| Среднее      | 0       | 0              | 0             | 0         |
| кол-во       |         |                |               |           |
| негативных   |         |                |               |           |
| примеров на  |         |                |               |           |
| 1 документ   |         |                |               |           |
+--------------+---------+----------------+---------------+-----------+


